頭先呀媽一句話 差啲係office喊左出黎

17年fresh grad ,返過兩份工，而家呢份返左就1年。
我做果行有分creative 同計數
而我讀書果陣都係做creative果邊
但揾工就一直揾唔到creative果邊
而家就做緊計數果邊，但一直由細到大數學唔叻
做到吃力不討好⋯
慶幸係而家份工有時有機會諗idea
但真係好少...
有同事講做夠1年先轉/跳 點都好過而家突然轉
我就返到好吃力 好想做自己想做嘅野
頭先呀媽whatsapp 我 話無論如何都會支持我
真係忍唔到喊出黎
論creative 一定大把人叻過我
但至少我想辛苦過/試過/努力過
最後一句 屋企人嘅關心勝過一切
呀媽我愛你

樓主加油 有屋企人嘅支持其實好幸福

長輩圖

媽：下個月出糧要俾家用

好醜怪 成年人搞呢味

無論如何都會支持你 咁仔仔你今個月俾左家用未？

Architecture？
純粹好奇 鳩估

因為琴晚我講左句 好多野就算講左你都唔明
呀媽今日就whatsapp我 無論點都好都會支持我
真係好感動

咁佢咁好 要俾都心甘情願

而家唔咁 等老死先講咩

下下講金唔講心咩

廣告都有數計？
市場統計之類？

廣告有得專計數咩

Target Customer ? Segmentation ?

咁唔係marketing人做咩，廣告唔係廣告公司幫人design?

一係計廣告cost/operation cost?
等樓主答
想增長下知識

真心 我屋企單親
得呀媽一個搵緊錢
全屋最大個個又係我
岩岩fg出黎壓力好大
唔敢隨隨便便就遞信
但當初呀媽都好支持我
呢幾年穩定左 先無咁大壓力
樓主要識珍惜好好報答

樓主係咪做media planner/buyer/digital executive果類呀
呢行流動性咁大 總有機會轉到自己有興趣既位既 加油

呢啲唔係account人做咩

如果做media agency係要幫個客計埋budget/cost同睇住個performance架 都幾多數要計同要整好多reports 我諗樓主應該係做緊呢啲

未夠一年係咪拎唔到ref letter?
寫唔到落CV?

差好遠喎

我都係咁諗
Media agency 仲有堆account management 既野做

真.好明

過多2年就會連行業都會轉埋，創意行業，你只不過係客人既一對手

係
雖然係好大壓力同辛苦
但一諗到佢就知唔可以放棄

Yes 完全正確

連登咁多小學雞 仲經歷緊青春期 鬼了解屋企對佢地嘅付出同關心

跟 MBTI 揀職業可能先係最好的方法

你老母死果陣咪撚喊呀
定死撚左啦已經?

不及你醜怪

咁樣既話我應該要做數學家

（幾年前做過一次，分析話我人矛盾又守舊又創新又凌亂又有系統wtf）

咁岩既, 我都係聽完阿媽電話喊左

下個月加價要交15K

支持你，但家用照比

咁睇黎你做咩工都會得心應手

你都揾幾多喎咁

不嬲盡時俾

喊咩喊戇鳩

感動咪喊 有幾出奇

想問吓你係planner or?
如果無點解去media嗰邊，唔去creative AS嗰邊？
AE初入行應該大把空位喎，而AS轉copy同 art base我都見過成功例子，加油！

你個仆街仔咁同你呀媽講野

屌 知衰
但有時真係有苦自己知 好難同人講 甚至係令佢地明白
所以琴晚先衝口而出 講你都唔明架啦

就係人大咗先容易有感觸
咁都講得出仲要強調成年人
睇怕佢自己先係未成年，至少心智上係

你就好。我老母除左錢，從來唔會關心我

巴打加油 記得努力做野同時多d陪屋企人

又一班撚樣入嚟玩仇恨

係呀
果下突然有人關心 知道自己嘅難處
真係會好感動

巴打加油 撐住

仲以為係老母叫你咪撚做閪工, 搵份正苦工啦衰仔搞到你喊

我會
首先要諗下將來條路要點行先
而家我處於好迷茫嘅狀態

加油啦 最緊要知自己想要乜

根本個test就on99

樓主好幸福 屋企人既支持得來不易
我成家淨係識問我拎家用 無支持過我既理想

巴打同行 不過我做agency account servicing
都大壓力

伯母做得好好
我個情況同你有D唔同
FG完後做左1年野
其實做左3個月試用期都覺自己唔係好岩做呢份工
返到屋企同老母傾
話一定要搵到工先好辭職
但接住落黎呢段日子都做得好唔開心 好辛苦 好想裸辭
仲要因為咁同佢嘈左一次
得唔到父母G持

幾錢人工

睇完以為你archi
我做archi creative 嗰方，係好玩但份工唔穩定
其實你依家處境好好，學啲practical/technical野打底
做耐啲睇下有冇機會轉creative嗰邊

利申：想轉份technical少少嘅工

好裙腳仔feel
係女就無所謂

sor9 其實我係絲打

我都喊左

我都岩岩辭左職
上一份工唔岩做都死頂做左一年
宜家想搵份未來想一直做既工
但搵極都唔岩
不過無論點都好老豆老母係唔會放棄問你拎家用

老母當你係水魚炸
你唔努力邊有錢養廢老啊

我明佢既意思既 講過我點解咁大壓力 解釋過 佢都唔明咁 一句"出黎做野係咁架喎"

我都想你俾少少support我姐

樓主，希望你唔單止係個post 度講愛啊媽，希望你都可以真係同佢親身講返句你愛佢

Agency?

樓豬加油

當而到fb？

咁你比多d心機啦 仆街仔

加油啦，衰仔

起香港返工講咩興趣？興趣留返放工自己搞啦

仲以為係哩句

冇老母？

OT呢樣野就預左 因為而家日日都OT趕report
只係擔心media 跳唔跳到去creative
巴打你係做諗橋果個定係designer ?
其實想問到時諗idea果個同砌嘢果個係同一人？
定又分唔到title?
要揾工都要知你地係點分工，咩title 先in得啱
目前認知 係有分AE copywriter designer 再上上上就有AD CD

本身有小小art base 識AI Photoshop 同 剪片
亦跟過客 跟shoot
同整Facebook page content /calendar
但跟大Campaign諗big idea真係未試過

17fg grad之後再讀多左一年書
幾個月前開始返工，入倒行好開心，因為係一直以黎想做既工作，做落發覺好多野唔係想像中咁，有晚放工一返到去就攤上床扮訓覺，同家人講唔食飯了，其實喊緊。

十一點左右呀媽走左入黎，佢話見我一返到去就走入房，已經估倒我唔開心，佢話現實世界就係咁殘忍，就算有家人朋友男朋友既支持，成長既道路都係孤獨，但佢會喺獨木橋既終點迎接我。

聽完呀媽咁講更加喊到仆街

我都係估Archi

第2日返工佢WhatsApp我話，唔開心就唔好做，屋企人係最強後盾，永遠支持你

不過我暫時都未quit，因為有人支持反而覺得可以捱落去

當年入U揀IT
今日就唔會咁折墜啦

btw係香港做畫仲生不如死，有時都唔係結構問題，而係條例同思維問題~

Inhouse 係舒服啲 盡可能都準時放工
你都叫有過下portfo儲下
但我以前只係諗feed plan 寫copy 同跟shoot 做art direct 冇機會落手砌嘢

好感動
你呀媽好體貼

睇黎做creative嘅都有同一個感受
唔係冇突破 只係受他人限制

正評係俾你老母既

啦，呢啲老母珍惜，仆街老母一樣唔抵可憐

我都感同身受呀 做緊IT想做creative 日日返工諗住自己想做嘅工 係幾壓抑

半個同行 樓主有冇諗過去d中小型既agency做
通常呢d agency人手比較少 分工相對上唔會禁仔細
我而家做緊果間就係跟account既 雖然一定會有話偏向其中一邊多少少 但另一邊既野都會做d
咁相對上你就可以用翻你planning既經驗 同時儲下creative經驗
不過唔好既就係ot到傻

4As x2
呢行識人好過識野

老母得一個

難得你咁有熱誠，其實間間agency都請creative, 你只要中文夠好，諗野講野有logic，搵junior位一啲都唔難呀！Even冇job ad，你都可以自己send cv～加油

知道最近有幾間中小型agency做得幾勁
入到奬

點為之識人
我識哂我啲呀姐
但冇理由叫呀姐refer我去creative ??
定其實冇咩所謂？

大家一齊加油

我呀媽:搵唔到工就死撚左佢啦

有機會多啲孝順父母

要熟 得閒social多d
同sales同客要frd d

係咪廣告..？

好羨慕
我屋企人唔拖我後腳已經好好

通常客都有曬相熟既production house架啦
佢地揸機影相多過我地食飯
絲打畫story board叻唔叻？
慢慢吸收經驗一步一步黎啦

樓主咁熱血想入creative
但係creative house 多數人工低同埋工時長喎
夜晚夜一夜都未走得，磨idea 不停改改改
到你嘔左幾升血通好多晚頂砌哂idea
啲on9客一野ban9你

如果你都仲想試下既，其實你可以自己儲下profolio
記低d你覺得impressive 既廣告同點解，俾啲心機設計下你份cv唔係下下用template，應該唔難入creative house，依家又到啲頒獎期，趁呢個機會𥄫下有咩心儀嘅公司想入啦，有啲細啲既都好勁好有heart 架

做呢行真係要有火同捱得，樓主加油